\chapter{Implementierung in Java}\label{java}
%% deutsch
\paragraph{Übersicht}
Die Java Implementation ist in folgende Pakete aufgeteilt:
\begin{itemize}
\item{net.spottog.I18n.global}\\
In diesem Paket befinden sich alle Schnittstellen und Klassen welche, in allen Bereichen Verwendung finden.
\item{net.spottog.I18n.TextSave}\\
In diesem Paket befinden sich die implementierten Speicher, in welchen die jeweiligen Objekte gespeichert werden können.
Allen gemeinsam ist, dass sie die abstrakte Klasse (als Schnittstelle bezeichnet) ITextSave, welche sich im Paket net.spottog.I18n.global befindet, implementieren.
\item{net.spottog.I18n.client}\\
In diesem Paket befindet sich der Web Service Client, welcher die Schnittstelle ITextSave implementiert.
\end{itemize}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.683\textwidth]{images/Eclipse.png}
  \caption{Java Implementierung in Eclipse}
  \label{fig:Eclipse}
\end{figure}
\newpage
\section{I18nProp (JavaFX)}\label{javafxprop}
Die Klasse I18nProp erweitert die Klasse I18n um die Möglichkeit, Objekte des Datentypes javafx.beans.property.SimpleStringProperty zu erzeugen. Diese Klasse implementiert die abstrakte Klasse:\\ javafx.beans.property.StringProperty.\\
Die Objekte sind damit aus dem JavaFX Grafik Framework überwachbar. Die Klasse findet im Kapitel \ref{javafxanwendung} Anwendung.\\
Neben den Konstruktoren (die selben wie bei der Klasse I18n) stehen folgende Methoden zur Verfügung:
\begin{itemize}
\item{StringProperty getProperty()}\\
Erzeugt bzw. verwaltet die StringProperty. Diese bieten die Möglichkeit, von der GUI beobachtet zu werden (observer pattern).
\item{void FireChangeLangugage()}\\
Weist das Grafiksystem an, z.B. nach dem Umschalten der Sprache, alle Texte neu zu laden.
\item{void Repaint()}\\
JavaFX überprüft, ob der Text sich wirklich geändert hat. Beim Starten sorgt dies teilweise für Probleme. Die Repaint Methode erzwingt ein Neuladen der Texte, indem diese zwei mal verändert werden.
\item{void Init(Stage, <ITextSave>)}\\
Weist die Stage (JavaFX Anzeige) an, die Repaint Methode aufzurufen, wenn diese komplett geladen ist. Dies sorgt dafür, dass die Texte überschrieben werden, wenn sämtliche Benutzersteuerungselemente geladen sind. Wird ein Textspeicher übergeben, ist dieser im net.spottog.I18n System hinterlegt.
\item{void addListener(javafx.beans.InvalidationListener)}\\
Lässt ein Benutzersteuerelement den Text eines I18nProp abonnieren.
\end{itemize}
\newpage
\section*{Das Build Management Tool Maven}\label{maven}
Maven \LITVERWEIS{MVN} ist ein von der Apache Software Foundation entwickeltes, auf Java basierendes, Build-Management-Tool. Mit Maven kann man Java Programme standardisiert erstellen. Abhängigkeiten werden von Maven automatisch aufgelöst (siehe auch NuGet in Kapitel \ref{nuget}) und aus dem Internet heruntergeladen, falls benötigt. Bei dem Erstellen einer Anwendung oder Bibliothek werden die hinterlegten Testfälle vor dem Bau der Anwendung ausgeführt. Die Bibliothek net.spottog.I18n definiert ihre eigenen Abhängigkeiten mit Hilfe von Maven. Die Bibliothek net.spottog.I18n ist darauf ausgelegt, selbst über Maven in andere Projekte eingebunden zu werden (siehe auch Kapitel \ref{buildtomcatapp}). Durch das Bekanntmachen der Abhängigkeit wird die Bibliothek automatisch im gesamten Quellcode bekannt gemacht und kann verwendet werden. Wenn eine abhängige Bibliothek eigene Abhängigkeiten hat, werden auch diese eingebunden. Auch der Webclient wird durch das Einbinden als Abhängigkeit auf diese Weise bereit gestellt und auch in die eigentliche Applikation eingebunden.